---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:03
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-3

<br/>

這個世界上你知道的遠比不知道的少上數千倍。

比如說六道師看得見的，聽得見的，感覺到的，身為普通人的你就感覺不到。

蒼坐在咖啡廳裡閱讀書籍，咖啡廳裡放著熱門的抒情歌曲，蒼卻完全無法感受歌曲內的深情。

六道師擁有很多能力，但再美好也有缺陷，他們唯一少的就是感情。

蒼小口喝著焦糖瑪奇朵，又看了看手機，距離笑笑桃約好的時間已過了十五分鐘，他心想著再等十分鐘他不來就走人。

然而咖啡廳的門就正好打開了，一步蓮華直接往蒼坐著的向陽雙人咖啡座走來，很自然地坐下。

『這間店低消一百元。』

蒼將MENU遞給一步蓮華，一步蓮華卻將單子擱置招來服務生，他很幸運來的剛好是店裡唯一的女性服務生。

『請問我可以點一杯冰水嗎？』一步蓮華招牌微笑十分燦爛。

女服務生本來想說低消一百元，但看著一步蓮華的笑容不知不覺就點頭說：好的，等會為您送上。

蒼搖搖頭，果然神棍的魅力四射，法力無邊。

一步蓮華無辜地微笑，接過女服務生拿來的冰水喝一口，然後又丟一個燦爛的笑容表示感謝。

笑笑桃的暱稱不是白來的，蒼自從認識一步蓮華以來，就沒看過他神棍的笑容吃鱉過。

『說正題吧。到底什麼案子如此棘手？』蒼決定把握時間切入正題。

『也不是很難的案子，只不過非你不可。』

蒼挑眉。『為何非我不可？』

『你長得帥啊！』

蒼差點把咖啡噴到一步蓮華純白的僧袍上，他勉強嚥下口中的咖啡。

『有沒有別的原因？』

一步蓮華雖然仍掛著微笑，但神情卻有些為難。

『因為除了你之外沒有能制住惡魔的六道師，所以只能非你不可。』

蒼沉默了半分鐘，回答：

『我知道了。』

然後他快速把沒看完的書收回手提的紙袋裡，還好咖啡已經先結好帳，馬上能走人。

一步蓮華趕緊扯住他的襯衫上衣衣角，可憐的眼神瞅著他：

『蒼，你不會置好友生死於不顧吧？』

蒼完全不同情他，拍開笑笑桃的手，冷淡道：

『你知道我不插手惡魔他們的事。』

一步蓮華索性豁出去抱住蒼的腰，硬是不讓他走。

『求求你啊，你不幫忙沒有其他六道師能幫忙，而且這個案子關係到五百條人命，你不會忍心看著五百位孤兒餐風露宿，餓死街頭吧？』

蒼的心裡閃過一個算數，能救五百條人命可以多多少功德？

仞善天女在他耳旁輕聲道：能增加五百個陰德，也就是可以增加一個功德。

五百分之一也不無小補。

『好，我接了。』

蒼簽下笑笑桃帶來的委託書。

<br/>

直到蒼看到委託地方他才覺得受騙上當，整棟房子總共有二十層樓，每一樓都感覺得到濃厚的妖氣。

這份委託書一點都不划算。

蒼心裡一邊雜念一邊開始盤算該如何佈陣才會最省力？

如果能在三小時內結束，他還能去睡個午覺或喝下午茶。

他看著半弧形建築的高樓，手指對空虛化出一個太極圓。

『風恕天兵，離將天兵，你們上去幫我帶口信，就說我申請在一刻鐘後下小雨，以玄黃旗坐鎮調動天氣異象，出什麼問題都由我負責。』

兩名天人拿著令旗飛昇上天，蒼其實挺羨慕這十幾名跟著他修行的天人，沒有凡間肉身就能天上地下遨遊自在，多好阿。

正想著時仞善天女毫不客氣地打他的額頭，雖然不是真的打到身體，但打元靈也會痛的。

『你羨慕我們，我們還羨慕你有機會在凡間修行累積功德。快佈陣否則誤了時辰，你哭也沒得哭！』

真是沒大沒小，上司你也敢打？

蒼瞪了仞善天女一眼，仞善天女挺起虛幻的腰桿。

打你還需要申請嗎？切。

蒼摸摸頭，決定不跟這些沒大沒小的天人計較。

他先念動咒語讓自身周圍展開直徑三公尺的保護層，然後徒步繞行建築物佈下八卦鎖魔陣。

莫說萬物道法皆自然，蒼使用的道具也只是預先準備好的八張道符與五行水晶砂，然而當陣法佈好，蒼念動咒語之時，凡人看去空無一人的建築物忽地傳來陣陣淒厲哭喊，哭喊持續了一小時才漸漸停歇，但蒼知道事情尚未結束。

『雨神，你偶爾也配合我一下好嗎？』天空晴朗得太過份，蒼感到相當無奈。

即使有地利、人和、也得要有天時配合才能完成八卦鎖魔陣，否則會被魔氣破陣。

心才剛想到，頂樓就飄出一道黑煙，接著漸漸壟罩下來，蒼的額頭冒出冷汗。

所幸天空及時降下細雨，蒼趕緊念動另一重水咒，才化解黑煙般的魔氣。

事情告一段落後，蒼起身想找面紙擦汗但口袋裡的面紙也溼了，他今日相當失策地穿了白襯衫與墨色繡紫蘭花的長褲，結果白襯衫被雨打溼成半透明狀，看來十分狼狽。

最糟糕的是雨似乎完全沒有消停的跡象，蒼也不想走進房子裡避雨，只能在雨中等著一步蓮華來接他。

這時，一把傘適時地為蒼擋住不斷打到身上的雨滴。

蒼轉頭看向借他傘的好心人，那男人比他高十幾公分的身高讓他不由得仰頭，光身高就夠令人討厭，更惹人厭的是那抹人畜無害的笑容。

『謝謝。』蒼接過傘決定難得沒禮貌一次不理人。

但那人顯然自來熟得無法不理睬，他笑著將臉湊到蒼面前，順手塞給蒼一張名片。

『我叫棄天帝，可以叫我阿棄。那你呢？怎麼稱呼？』

蒼看到善法天子的車子已經停在前面，將手中的傘丟還給他。

『蒼。』

<br/>

